有無人識做呢條geometric

揾ST

有d難度

其實唔難

as 同ct 係唔係平行？

唔覺得個圓係fix死咗
應該有其他condition

無標就唔係 題目有無寫?

圖無標就唔係

真係得咁多

或者證唔證到角qas=角cqa?

我喜歡你的思路

有無中學生拎去考下數學阿sir？

cb 似唔似 diameter

完全無難度，無個圓都計到

我覺得個圖唔係fix死
試諗下AB可以係直徑
又可以係比直徑短少少嘅chord
亦可以係比直徑短好多嘅chord

arcsin(11/2r) = arcsin(5/2r) + arcsin(ST/2r) + arcsin(1/r)
時間唔多,寫住呢步先

加條線...SB?

簡單，用autocad畫番出黎

你畫到當你答到

pish

C點調ab 保持2：5：4
as：bt調至5：2

st是可以變動的

Lm

Let angle SAC be 5k, then angle BCT is 2k.
angle ACB is 11k(因為chord AB =11). So, angle SCT is 4k.
所以 ST=4

有無可能啊

Arcs prop. to angles at circumference

你知唔知咩叫arc

arc prop. to chord